張建宗批英國國會議員動議譴責港府是干涉內政

2018年11月18日 下午3:14

【Now新聞台】佔中案星期一開審，英國下議院多名議員動議譴責香港政府提出起訴是意圖脅迫和壓制泛民主派，政務司司長張建宗批評他們干涉香港內部事務。

佔中發起人戴耀廷、陳健民、朱耀明及另外六人因佔領行動被控以普通法中的公眾妨擾罪等，最高可被判監禁七年，案件星期一開審。

英國下議院議員，保守黨人權委員會主席布魯斯向當地議會提交議案，關注案中九名被告被控的罪名空泛而模糊，譴責港府以普通法的這些罪名作起訴是明顯地意圖脅迫和壓制泛民主派人士。

議案又提出根據中英聯合聲明中英方作出的承諾，促請英國政府向港府提出關注並考慮跟進行動。

除了保守黨議員，議案亦獲工黨、民主統一黨和蘇格蘭民族黨共八名議員支持，政務司司長張建宗批評英國議員干涉香港內部事務。

至於馬凱事件，張建宗重申與新聞自由無關，港府歡近外國傳媒在香港採訪。

立法會將辯論有關基本法23條立法的無約束力議員議案，張建宗重申23條立法屬高度爭議，要先凝聚良好立法氣氛，但現階段亦不能對危害國家安全的行為坐視不理。

咁搵華春瑩做埋一特三司算啦

//至於馬凱事件，張建宗重申與新聞自由無關，港府歡近外國傳媒在香港採訪//

但唔俾人做工作簽證

張建宗有冇其他國藉？

好撚煩，有冇第二句？

大陸果啲人都係咁

人地動議關你撚事

濫用英國人發明同留低既普通法，做臭普通法既名聲，英國人絕對要出聲

印象中冇個局長唔係廢柴

每個局長都是袋底泥既食家

吊你虧佬宗人地國會動議咩議題關你一個地方官撚事，你就咪撚干預別國內政啦

中英聯合聲明呀小DD